Ant kojytes kepuryte
Grybas Medis
Ant vieno kotelio daug veliaveliu zaidzia
Medis Grybas
Apskritas kabo, o barzda dreba
Obuolys Klevas
Ateina bobele su devyniom skarelem, kas ja paliecia, tas gailiai verkia
Svogunas Morka
Auga azuolelis, ant virsunes obuolelis
Linas Aguona
Auksta lazdele, didele galvele
Aguona Linas
Aukstas senis, balta oda, medziams sprogstant pieno duoda
Berzas Zole
Balta kaip sniegas, zalia kaip dobilas, raudona kaip kraujas
Vysnia Braske
Be duru, be lango pilna troba sveciu
Agurkas Morka
Ezys apredytas, asloj pastatytas
Egle Azuolas